【大連高度戒備】兩專機突現身 新華社證金仔見習近平

【大連高度戒備】兩專機突現身 新華社證金仔見習近平

官方新華社證實，國家主席習近平，昨、今兩日與北韓領導人金正恩，在遼寧大連舉行會面，會面期間，中共中央政治局常委、中央書記處書記王滬寧參加有關活動。

新華社的報道，暫時未有透露習近平與金正恩會面時談及的內容。

多維新聞據消息稱，中國國家主席習近平昨日抵達遼寧大連，疑為主持國產航母出海儀式，同日有人發佈北韓客機抵大連的照片，暗示習或密會北韓高官或領導人金正恩。

來自大連方面的消息則稱，當地周水子機場昨日附近的交通一度癱瘓，據稱是為迎接習近平而實施的交通管制。另外，有日韓媒體今引述消息指，有北韓高官於昨日和今日，分別乘搭高麗航空飛機及北韓政府專機飛抵大連。

共同社報道指，高麗航空本身並沒有經營來往北韓與大連的定期航班，而大連機場在這兩架飛機降落時，機場起降一時受限。另外，金正恩專機機種一致的「伊爾-62」飛機亦有出現在大連機場，該飛機並無高麗航空標識。

至於大連市中心的主要道路實施了交通管制，每隔數米就有警察執勤，可供外國政要下榻的設施及其周邊道路更是被封鎖，顯示當地或有重要人物到訪。

報道亦引述消息人士指，中國國務院委員兼外交部長王毅今也似乎也在大連，可能會見了外國政要。

另外，網傳一段視頻顯示，至少4輛「紅旗」國賓車快速駛過。視頻發佈者稱，拍攝地為大連街頭，「大領導又來了，航母要有個儀式」。

該報道說，據北京方面可靠消息稱，習近平昨日至今日視察大連，這是他在中共十九大後首次現身大連。不過，報道發表幾小時後，多維又將上述「據北京方面可靠消息稱」修改為「有消息稱」。

時事評論員林和立向《蘋果》表示，中朝關係長久以來唇齒相依，但南北韓首腦進行會面，令北京擔心傳統地位會被取代，加上不久後北韓與美國舉行首腦會談。中國擔心地位被美國超越，故透過多次的中朝領導會談，希望能保持中國作為北韓問題最重要影響力國家的地位，以及要朝方保證「特金會」時顧及中方利益。

5月4日，遼寧海事局發佈航行警告，稱渤海海峽黃海北部5月4日至5月11日有軍事任務。5月5日，一架中共海軍直-18運輸機在停泊大連的自產航母甲板上降落。因此，有人猜測國產航母即將出海進行試航。不過，據中共黨媒此前消息，該航母的保障船自4月23日（中共海軍節）就掛滿彩旗，航母準備當日下海測試。不過，後來的網傳照片顯示，5月2日所有彩旗又悄然撤下，航母再次進行動力測試。軍事專家分析，航母可能出現故障，已經不得不放棄海試。

習總好然驚喎 又見

金仔係咪還番毛家嫡孫條屍俾人，但定豬頭將軍未死得晒，番中國醫

中國或成最大贏家
我見先架

搶先trump,又贏

見得咁撚密唔知做乜鳩

懶係開會批准金仔見美帝咁

we7咪算囉

要朝方保證「特金會」時顧及中方利益

WE WILL SEE

中国又贏

以前好似邊度睇過話北泡領導人係唔會搭飛機？

安樂侯又來覲見皇帝了

佢老豆見過國產飛機墜機嚇到唔敢坐
可能金仔覺得中國高鐵仲危險

不如以後一個月見一次

順便還返智將條屍？

可能就係跟本連維尼都知鳩鐵好大問題怕害左肥仔，所以叫佢答飛機，飛機危，鳩鐵更危

侵侵又贏啦
因為係侵侵叫金仔去講數

連登仔又抄車啦
所以話睇連登仔分析時事得淡笑

收皮啦五毛

專機係咪得習

唔係連登仔又贏咩

兩個不如拖住出黎公開情侶關係啦屌

維尼家族!

上次唔講埋佢?

無相你話雜種見金日成老母都得啦

出晒新聞有晒片喇 , 你來自火星 ???

俾金仔睇下自煮燃法嘅航母？

係既 一切都係侵侵盤棋掌握之中

你都話識7完改過自新
條傻鳩前面百幾架車炒堆一碟
仲踩行油衝過去

你就5毛支那仔 唔想侵侵贏

金三月尾已經去過大陸啦

如果金仔唔擺個食兩家茶禮既款專心做侵侵隻狗既話
仲會唔會有咁大話語權

真係有秘密一個電話都夠啦
成個個月見咩

上次offer唔吸引
今次俾埋核武你
總之你就唔好開放市場頂住個雞頭先

有咩offer可以吸引得過美帝+南韓做大佬

跟完美帝/南韓後仲有機會改善科技/經濟等等喎跟住支那又無好路數仲要聽晒支那話
如果南韓做研發(shamesung/LG),北韓做生產同開放埋經濟,兩邊friend 過打band 根本完全唔洗跟住大陸食屎

著數就緊係越多越好
就算真係去跟美國，點解唔R埋嬴國果份
雜種仲緊張過金仔啦依家
肯定出好撚多利益俾佢
何不奶到盡全部食曬

支那自己都危危乎,究竟支那仲可以比到咩offer 金仔呢
金仔個角色就好似賭俠大戰Peter Chu 條女咁

危危乎係講未來既事
呢一刻支那都仲係身家豐厚
拎錢塞俾金仔都仲做到既

啱啱同美國談判俾人串鳩完
而家搵金仔幫手復啅

金仔學緊賓佬啫 極權國家一定要玩左右逢源
好似中國咁以前讀過書嘅都知要係美俄中間攞著數發展啦 唔通好似隻小學雞咁衝出去送頭咩

金仔真係識玩
奶盡曬支美俄各家茶禮
見人講人話見鬼講鬼話
每度都講唔同野你又得個鳩估唔知佢真正想點，d錢同援助就袋袋平安

甘急想收買金仔?